---
id: version-2.2.7-profile
title: راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ
sidebar_label: پروفایل
original_id: profile
---

## پروفایل 

در این بخش اطلاعات شخصی و مهم پرسنلیِ کاربر از قبیل کارکرد، اضافه کار، تأخیر، تعجیل، غیبت، نقص تردد، مجموع مرخصی‌ها، مرخصی استحقاقی، مرخصی ساعتی، مرخصی استعلاجی و مانده مرخصی‌هایِ کاربر قابل مشاهده است. همچنین سرپرست گروه با کلیک بر روی نمودار دایره‌ای وارد خلاصه آمارِ (ورود و خروج، درخواست‌ها، کارکردها و...) پرسنلِ زیر مجموعه می‌شود. همچنین صاحب کسب و کار یا ادمین در این قسمت می‌توانند تنظیمات کسب و کار را تغییر دهند که در ادامه به بررسی آن‌ها خواهیم پرداخت.

>همچنین کاربر با لمس نماد مداد میتواند اطلاعات خود را ویرایش کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile.jpg" alt="راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile-1.jpg" alt="راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/setting-business.jpg" alt="راهنمای استفاده از پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

### ویرایش پروفایل 


کاربران در قسمت ویرایش پروفایل می‌توانند عکس پروفایل خود، نام، نام‌خانوادگی، سمت و جنسیت خود را ویرایش کنند، که پس از تایید مدیر کاربر ثبت نهایی می‌شود. همچنین کاربر در این قسمت می‌تواند شیفت کاری، گروه کاری و تقویم کاری خود را مشاهده کند و متوجه این امر شود که در چه شیفت، گروه و تقویمی از شرکت فعالیت می‌کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile-edit.jpg" alt="راهنمای استفاده از ویرایش پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

### تنظیمات 

کاربران در صفحه اول پروفایل با لمس نماد تنظیمات (سه نقطه) در کنار نام کاربری می‌توانند به منوی اصلی اپلیکیشن دست پیدا کنند که برای هر کاربر با توجه به نوع دسترسی که دارد متفاوت است. به طور مثال صاحب کسب و کار و ادمین، فقط به تنظیمات کسب و کار دسترسی دارند و دیگر کاربران این گزینه را مشاهده نمی‌کنند. که در ادامه آیتم‌های این منو را  بررسی می‌کنیم.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/profile.jpg" alt="راهنمای استفاده از تنظیمات پروفایل در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

#### تنظیمات کسب و کار 


اولین آیتمی که از منوی تنظیمات بررسی می‌کنیم، آیتمِ تنظیمات کسب و کار است. صاحبان کسب و کار و ادمین در این قسمت می‌توانند، گزینه ‌های زیر را مشاهده کنند که در ادامه هر کدام را به تفکیک بررسی می‌کنیم.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/setting-business.jpg" alt="راهنمای استفاده از تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


#### روش‌های ثبت تردد 


کاربر با لمس کردن آیتم روش‌های ثبت تردد در صفحه تنظیمات کسب و کار  وارد صفحه زیر می‌شود. کاربر در این صفحه می‌تواند انواع روش‌های ثبت ورود و خروج کارمندان را مشاهده کند. که اولین روش با استفاده از سیگنال وای‌فای موجود در محل شرکت یا شعبات می‌باشد. دومین روش موقعیت جغرافیای (مکان نما) است، روش بعدی رهگیری موقعیت جغرافیای است که برای پرسنل میدانی کاربرد دارد، روش بعدی دورکاری هست که برای پرسنل دورکار کاربرد دارد و روش آخر دستگاه اثرانشت نانوواچ می‌باشد، که پرسنل با انگشت زنی در زمان ورود و خروج خود از شرکت عملیات ساعت‌زنی را انجام می‌دهند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/ways.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

##### سیگنال وای-فای 

کاربر با لمس آیتم سیگنال‌های وای‌فای وارد صفحه‌ای شبیه به صفحه زیر  می‌شود، در این صفحه کاربر می‌تواند لیست سیگنال‌های وای‌فای ثبت شده برای کسب و کار خود را مشاهده و یا ویرایش کند. همچنین با لمس نماد مثبت ( + ) در پایین صفحه سمت چپ می‌تواند یک سیگنال وای‌فای جدید به این سیگنال‌ها اضافه کند. که روش این کار را در ادامه توضیح داده خواهد شد.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/wifi.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد سیگنال وای-فای در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


کاربر در مرحله قبل پس از لمس نماد مثبت ( + ) وارد صفحه‌ای مشابه صفحه زیر  می‌شود، که تمام سیگنال‌های وای‌فای موجود در محدوده شرکت خود را مشاهده می‌کند، سپس می‌تواند با انتخاب یک یا چند عدد از این سیگنال‌ها به عنوان شاخص برای ثبت تردد پرسنل خود استفاده کند. سپس از این به بعد اگر پرسنل در محدوده هر یک از سیگنال‌های ثبت شده قرار گیرند می‌توانند فرآیند ثبت ورود و خروج را از طریق اپلیکیشن نانوواچ انجام دهند.

>همچنین هر کسب و کار می‌تواند به تعداد نامحدود سیگنال وای‌فای شاخص تعریف کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/wifi-add.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد سیگنال وای-فای در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


##### موقعیت جغرافیایی

 کاربر در صفحه روش‌های ثبت تردد پس از انتخاب آیتم موقعیت جغرافیایی وارد صفحه‌ای مشابه صفحه زیر  می‌شود، که می‌تواند مکان‌های جغرافیایی ثبت شده برای ثبت تردد پرسنل خود را مشاهده کند. همچنین می‌تواند با لمس نماد مثبت ( + ) در پایین صفحه سمت چپ یک موقعیت جغرافیایی جدید برای ثبت تردد پرسنل اضافه کند. که در ادامه به بررسی روش‌های متفاوت اضافه کردن موقعیت جغرافیایی شامل چند ضلعی و دایروی خواهیم پرداخت.

>همچنین هر کسب و کار می‌تواند به تعداد نامحدود موقعیت جغرافیایی شاخص تعریف کند.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

کاربر در مرحله قبل پس از لمس نماد مثبت ( + ) وارد صفحه‌ای مشابه صفحه زیر  می‌شود، که در اینجا می‌تواند محدوده مورد نظر خود برای ثبت تردد پرسنل را به روش‌های زیر مشخص کند.
اولین روش یا همان روش پیش‌فرض چند ضلعی می‌باشد، که کاربر می‌تواند با رسم یک چند ضلعی که در مراحل بعد روش ترسیم آن توضیح داده خواهد شد، موقعیت جفرافیایی پرسنل برای ثبت تردد را مشخص کند.
دومین روش یا همان دایروی نوعی از ترسیم است که شما یک نقطه را به عنوان مرجع انتخاب می‌کنید و سپس یک دایره به شعاع دلخواه رسم می‌کنید، که پرسنل در آن محدوده مجاز به ثبت تردد باشند.
لازم به ذکر است که هر محدوده‌ای که ترسیم کنید به خاطر مسایل امنیتی دارای مقدار ±۲۰ متر خطا می‌باشد.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-2.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>


چنانچه کاربر نماد سه نقطه در صفحه زیر  را لمس کند، همانطور که مشاهده می‌کنید، با یک زیر منو  با ۴ آیتم مواجه می‌شود که به ترتیب معّرف حالت چندضلعی، حالت دایروی، بازگشت و حذف می‌باشد. که دو گزینه اول را به اختصار بررسی کرده‌ایم، و اما گزینه سوم که وظیفه بازگشت
 ( UNDO ) به یک مرحله  قبل را  هنگام ترسیم نقشه به عهده دارد، به عنوان مثال شما هنگام ترسیم چند ضلعی ۷ نقطه را علامت گذاری کرده‌اید و قصد بازگشت به یک مرحله قبل یا حذف نقطه آخر را دارید، از این آیتم استفاده می‌کنید. و آیتم چهارم که به اختصار حذف نامیده می‌شود، که چنانچه کاربر این گزینه را لمس کند موقعیت فعلی که ترسیم کرده حذف می‌شود.
لازم به ذکر است با لمس کادر سفید رنگ موجود در بالای صفحه می‌توانید یک نام برای موقعیت جغرافیایی ترسیمی خود انتخاب کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-1.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

###### موقعیت جغرافیایی چند ضلعی

پس از وارد کردن نام ناحیه مورد نظر و انتخاب آیتم رسم چندضلعی با لمس نماد مکان‌نما ( لوکیشن ) در مرکز صفحه می‌توانید اولین نقطه از چند ضلعی خود را مشخص کنید، و مشابهاً برای دیگر نقاط چندضلعی هم این کار را تکرار می‌کنید تا مانند شکل زیر ناحیه دلخواه خود را ترسیم کنید، و سپس با لمس نماد مربع  در پایین صفحه به این فرآیند خاتمه دهید، و این ناحیه جدید را به عنوان یکی از محل‌های ثبت تردد پرسنل خود ثبت کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-3.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

###### موقعیت جغرافیایی دایروی

پس از وارد کردن نام ناحیه مورد نظر و انتخاب آیتم رسم دایروی می‌توانید با جابه‌جا کردن نماد مکان‌نما، مرکز دایره مورد نظر خود را مشخص کنید، و سپس با لمس کردن نماد مکان‌نما مرکز دایره را ثبت کنید. و پس از آن با جابه‌جا کردن مکان‌نما می‌توانید شعاع دایره مورد نظر خود را مانند شکل زیر  انتخاب کنید، و سپس با لمس نماد مربع  در پایین صفحه به این فرآیند خاتمه دهید، و این ناحیه جدید را به عنوان یکی از محل‌های ثبت تردد پرسنل خود ثبت کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-4.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

>همچنین کاربر می‌تواند با انتخاب علامت لوکیشن (مکان نما) گوشه سمت راست بالای صفحه مطابق عکس زیر وارد تنظیمات مرزبان (تردد خودکار) شود. و با توجه به نیاز خود از گزینه‌های مشخص شده در تصویر استفاده کند

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/locations-5.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

>لازم به ذکر است پس از ثبت شاخص‌های ثبت تردد چه در حالت سیگنال وای-فای و دوکاری و... نیاز است یک بار دیگر نام شاخص ثبت تردد مورد نظر را لمس کرده تا با صفحه زیر مواجه شوید، که در این صفحه باید پرسنل مجاز برای ثبت تردد در هر شاخص را مشخص کنید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/mojavez.jpg" alt="راهنمای استفاده از روش‌های ثبت تردد  موقعیت جغرافیایی در تنظیمات تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

>جهت راهنمایی بیشتر می‌توانید مراحل فوق را به شکل ویدیویی در فایل‌های زیر مشاهده کنید.

<div class="row">
<div class="col-8 col-md-7 mx-auto p-0">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/tv/CERPe27DYnH/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/tv/CERPe27DYnH/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> View this post on Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/tv/CERPe27DYnH/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A post shared by نرم‌افزار حضور غیاب | نانوواچ (@nanowatch_org)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
</div>
<div class="col-8 col-md-7 mx-auto p-0">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/tv/CDy5zlhjrgW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/tv/CDy5zlhjrgW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> View this post on Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/tv/CDy5zlhjrgW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A post shared by نرم‌افزار حضور غیاب | نانوواچ (@nanowatch_org)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
</div>
<div class="col-8 col-md-7 mx-auto p-0">
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/tv/CLjedg_hWbP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/tv/CLjedg_hWbP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> View this post on Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/tv/CLjedg_hWbP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">A post shared by نرم‌افزار حضور غیاب | نانوواچ (@nanowatch_org)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>
</div>
</div>


